Након што прочиташ ову страницу, знаћеш сва правила!

Концепт **Коа** је мало тежи од правила које смо научили до сада.
**Ко** је јапанска реч која значи "вечност".
Хајде да погледамо зашто је то тако.

Један бели камен је у атарију. Зароби га!

Board::simple-ko

Примети да би у позицији изнад сад био ред на белог и да је црни сада у атарију.
Ако црни зароби белог, вратили би се на почетак!

Ово тако може да траје заувек! Да се то не би десило **Kо правило забрањује
да се позиција на табли понавља**. Можеш да покушаш да заробиш црни камен
изнад али то неће бити дозвољено.

Може ли бели икад поново да зароби црни камен?

Одговор је да, али прво мора да одигра негде другде. На овај начин настаје
нова позиција на табли.

**Можеш да заробиш камен који игра Kо када прво одиграш негде другде.**

Пробај да одиграш било где изнад и онда поново зароби Kо камен.

---

Како то изгледа у партији?

Овде можемо да играмо обе стране али је црни на потезу.

Црни може да зароби Kо на горњем делу табле, где обе стране имају 5 каменова
који могу да се заробе.

Бели сада може да одигра и да прети заробљавањем доње групе од 8 каменова.

Board::ko-fight

Када играч одигра негде другде док се игра Ко, то називамо **Ко претњом**.
Оба играча настављају да играју претње док један играч одлучи да претња
није довољно велика да би захтевала одговор.

Ову ситуацију називамо **Ко борба**.

---

Ко борба може да произведе невероватно сложене ситуације на табли. За почетак,
довољно је да запамтиш правило.

**Потези који понављају позицију на табли су забрањени.**
